# Contando Histórias Juntos

Então você reuniu os amigos, conseguiu os dados, papeis para anotações e está pronto para jogar *Fate Acelerado* (que chamaremos, de agora em diante, de *FAE*). É hora de contar algumas histórias!

## Como Assim “Contar Histórias”?

*FAE* é sobre contar histórias. Você cria um grupo de personagens e os segue através de aventuras imaginárias que serão divididas em pequenas partes.

Pense em um filme, jogo ou série que você gosta e que os personagens entram em aventuras – algo como *The Walking Dead*, *Doctor Who*, *Star Wars*, *Star Trek* ou *O Senhor dos Anéis*. Agora imagine histórias parecidas, onde você e seus amigos se reunirão ao redor de uma mesa para tomarem decisões por seus personagens à medida que eles avançam na história e a própria história é alterada de acordo com essas decisões.

Às vezes alguém tomará uma decisão ou tentará algo e talvez você não tenha muita certeza sobre como resolver a situação; é ai que você lança os dados para saber o que acontece. Quanto mais alto o valor que você conseguir na rolagem dos dados, maior serão as chances de você conseguir o que está tentando.

## Por Onde Começar?

Bem, primeiro você precisa ter em mente que tipo de história que quer contar. Qual gênero mais lhe interessa? Fantasia? Ficção Científica? Aventuras no mundo real? Pretende jogar no mundo de uma série, quadrinhos, quem sabe de um filme ou criará seu próprio mundo? Para algumas dicas sobre como escrever aventuras para seu jogo veja [*Criando Campanhas*]() e [*Estruturando o Jogo*]() no *Fate Sistema Básico*.

Depois é hora de escolher os jogadores e o narrador. Chamamos de jogador cada um dos que estão na mesa e assumem o papel de um **personagem do jogador** ou **PJ** na história e entra na pele de seu personagem, tomando as decisões por ele. Um dos participantes assume o papel de [**narrador do jogo**](). O trabalho do narrador é apresentar os desafios aos jogadores e interpretar todos os personagens que não possuem jogadores (**personagens do narrador** ou **PdNs**).

Uma vez que decidam quem será o narrador e quais serão o gênero e a ambientação da história, é hora dos jogadores criarem seus personagens – que é o assunto do [próximo capítulo]().

## Como Funciona?

Todos na mesa, narrador e jogadores, são responsáveis por contar a história. Quando você toma uma decisão por seu personagem (ou por um dos PdNs, no caso do narrador), pense em duas coisas.

Primeiro, ponha-se no lugar de seu personagem e pense profundamente no que ele faria – mesmo que não seja a melhor coisa a fazer. Se você está interpretando um personagem que às vezes toma algumas decisões tolas, não tenha medo de tomar tais decisões tolas por ele de propósito.

Segundo – e isto é realmente importante – pense sobre a história que está sendo contada. Idealize as escolhas que podem tornar a história melhor: mais interessante, mais empolgante, mais divertida. Será que uma determinada decisão poderia dar ao personagem de outro jogador a chance de fazer algo incrível? Considere fortemente tomar essa decisão.

É assim que você conta história em grupo – por não ter medo que seu personagem tome decisões erradas, e por fazer escolhas que tornarão a história mais interessante para todos na mesa – não apenas para você.